［冷氣軍師］對今晚機場既感言

先利申：我係一個P牌和理非中佬，若果各位手足覺得我講既野唔啱聽，歡迎討論，希望唔係只丟低一句問候說話就算。

對阻礙旅客入禁區，我第一個感覺就係呢樣係一種及身暴力：剝奪對方離開香港既權利。舉一個例子，示威者俾警察拉咗番差館，最多亦只係扣留48小時，否則同非法禁錮無異。將心比己，唔知各位手足想唔想俾其他人禁錮？

有手足會話，我地係爭取緊機場癱瘓，對旅客造成不便，會儘量解釋俾佢地知道。但儘管點去解釋，各位手足可以對我上面既說法，作出一個合理既解釋嗎？尋日係機管局主動停哂啲航班，責任就可以放係機管局到；今日個責任就由各位手足食哂。

另外我覺得特衰政府今日係縱容呢次事件既發生，甚至可以話呢個係一個陷阱，引各位手足採入去，否則佢地就會好似尋日咁嚴陣佈防係離境大堂。今次事件亦可以話係老共既拿手好戲：以民鬥民；拉起示威者同旅客既對立面，同埋拉起示威者之間既對立面（點解有唔小手足仲坐係入境大堂？相信當中有人唔認同阻住旅客呢個做法吧）。尤其旅客入面必定有各位手足唔順超既強國人，出現衝突既機會相對大過對其他國家既人，搞出黎既攤子會更加難平息。

香港人對各位手足已經有相當程度既容錯率，但外國旅客對各位既手足既容錯率就相對...低啲。我覺得，各位手足呢次行動已經受到非議（部份國際傳媒已經報咗出黎），但係整個抗爭黎講仍然係容錯率以內。

係度好希望各位手足過咗今晚之後，可以再集思廣益一下，今晚呢個行動係咪真係拎到credit。

最後，再重申：不認命不分花不放棄，各位手足加油。

其實塞機場同塞港鐵一樣
唔可以搞太密
星期一已經有旅客登唔到機
今日又係登唔到機
我地成日叫佢地體量下香港人
但點解我地唔識體量佢地？
我發左好多次夢 琴日機場都有去

但塞港鐵大部分係香港人
亦有好多唔支持我地既人

旅客其實大部分都係支持我地既人
但就令到支持我地既人受影響 亦唔係個個都理解
其實係會失民意